เผยชนวนเดือด ทหารจีนยกกำลังปะทะทหารอินเดีย

แหล่งข่าวในรบ.อินเดีย เผยชนวนเหตุทหารจีนยกกำลังปะทะทหารอินเดีย ดับ20 ศพหลังรื้อเต็นท์ เผาป้อมทหารจีนมาสร้างในเขตอินเดีย ภาพถ่ายดาวเทียมเผยทหารสองฝ่ายมีการเสริมกำลังอย่างมีนัยสำคัญก่อนเกิดเหตุรุนแรง

เมื่อ 20 มิ.ย. 63 สำนักข่าวต่างประเทศรายงานความคืบหน้าสถานการณ์ตึงเครียดรอบใหม่ระหว่างอินเดียกับจีน หลังจากเกิดเหตุทหารทั้งสองฝ่ายปะทะกันรุนแรงที่หุบเขากัลวาน ในภูมิภาคลาดัคห์ ทางตะวันตกของเทือกเขาหิมาลัย เมื่อคืนวันจันทร์ที่ 15 มิ.ย.63 เป็นเหตุให้ทหารอินเดียเสียชีวิตอย่างน้อย 20 นาย ส่วนจีนไม่เปิดเผยจำนวนทหารที่บาดเจ็บและเสียชีวิต จนถือเป็นการปะทะกันของทหารจีนและอินเดียในพื้นที่พิพาทนี้ที่ทำให้มีทหารเสียชีวิตเป็นครั้งแรกในรอบ 45 ปีนั้น

ยปะทะกันรุนแรงที่หุบเขากัลวาน ในภูมิภาค

อินเดีย

อินเดียในพื้นที่

sorry dont understand

你有咩問題？

我冇問題。